22宗個案涉警員不當言行及暴力 李家超 : 已訓斥

保安局局長李家超今日（5月20日）出席立法會會議時透露，過去5年，警務人員違紀行為屬輕微的而以「輕微違紀行為報告」作紀律處分的有362宗，平均每年是72宗。

經紀律研訊後獲判處懲罰的人員共235名，平均每年是47名。當中被革職、迫令退休及命令辭職的有30人。 因刑事定罪而被判處懲罰的人員共100名，平均每年是20名。當中被革職、迫令退休及命令辭職的有55人。

李家超又指，警務處根據《警隊（紀律）規例》（第232A章）規管人員的紀律外，亦以行政措施管理人員的紀律和操守，即時介入並加以糾正。「訓斥」屬行政措施，是懲處機制的起點。就個別警務人員被指不當的行為，警務處處長已就當中22宗個案的警務人員作出訓斥。這些個案主要涉及不當使用武力、使用不當語言和作出不當的行為。

他指警務處處長作出訓斥是為了即時介入並制止人員一些不當行為，加以糾正，以及令其他人員知道相關行為不當。「訓斥」是懲處機制的起點。如警方進一步調查發現需要作出其他行動，會進行紀律或刑事調查及程序。警方會根據既定機制，公平公正地處理。

訓斥大哂

我訓斥左

我打完你獲金 我老母訓斥完我當無數得唔得

以後犯法唔洗坐監啦 訓斥得了